國民黨不滿警方賠錢給太陽花暴徒 支持警方依法施政

彰化縣議會國民黨鄭俊雄等多名議員今天舉牌高呼「支持警察依法行政」 、支持彰化縣警局長方仰寧（太陽花學運時的現場指揮官中正一分局長）時，時代力量議員吳韋達與民進黨籍議員黃盛祿等人則持不同意見，又引發議長謝典林不滿當場喝斥，場面一度火爆。

由於太陽花學運昨天台北地方法院判決台北市警局應賠償當時受傷的抗議民眾百萬元，彰化縣議會今天召開定期大會，議員進行質詢時，議員鄭俊雄問方仰寧「警察維護秩序，還要賠人家這有道理嗎?」方仰寧答「警察是執法的公務人員，依法行政與行政中立是我們絕對堅持貫徹的」。
鄭俊雄與劉淑芳、凃淑媚、曹嘉豪、張錦昆等多名國民黨籍議員拿著「嚴以律警、寬以待暴」、「道消魔長、警察難為」、「正義不敵司法、社會難安」等牌子圍著方仰寧並高呼「支持警察依法行政」「支持方局長」。

但時代力量議員吳韋達則在台下喊著「如果警察濫權怎麼辦?請局長說明」，民進黨籍議員黃盛祿也喊著「尊重司法獨立」。

卻引發主持議會的議長謝典林不滿說「你們要表態就先舉手，他們要表態不行嗎？」「現在是他發言時間....吵什麼吵」，並對著黃盛祿說 「你自己以前也是警察啦」，在劉淑芳緩頰說休息5分鐘，才結束這場意外的火爆場面。

事後方仰寧也表示，太陽花學運訴訟賠償的對像是機關並非他個人，所以他不便表示意見，不過他認為如果能夠上訴尋求其他法官見解，讓真理真相越辯越明，對司法論辯也未嘗不是一件對的事。

2014年太陽花學運，當時有人不滿方仰寧而號召民眾包圍警局，但也有人發起「無限期支持方仰寧、支持警察」粉絲團力挺他，讓方仰寧成為話題人物。

似曾相識嘅感覺

国民黨真係煩撚到閪
仲有黃毓民條狗賊都係

現晒形

國共合謀

台灣班傻閪如果繼續投個發大財俾佢當選到
就真係唔配擁有民主自由

如果我哋成功
第日就到香港法庭判賠錢

國民黨變奶共黨，對得住立黨先賢嗎